{
  "surah_id": "78",
  "ayahs": [
    {
      "ayah_index": "1",
      "ayah_key": "78:1",
      "questions": [
        {
          "question_id": 1,
          "question": "_____ يَتَسَآءَلُونَ",
          "answer": "عَمَّ",
          "options": [
            "حَبًّا",
            "عَمَّ",
            "ﰓ",
            "عَطَآءً"
          ],
          "translation": "About what"
        },
        {
          "question_id": 2,
          "question": "عَمَّ _____",
          "answer": "يَتَسَآءَلُونَ",
          "options": [
            "يَتَسَآءَلُونَ",
            "ﰔ",
            "بَرْدًا",
            "ٱلَّيْلَ"
          ],
          "translation": "are they asking one another"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "2",
      "ayah_key": "78:2",
      "questions": [
        {
          "question_id": 3,
          "question": "_____ ٱلنَّبَإِ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "عَنِ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "عَنِ",
            "ﰧ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "About"
        },
        {
          "question_id": 4,
          "question": "عَنِ _____ ٱلْعَظِيمِ",
          "answer": "ٱلنَّبَإِ",
          "options": [
            "وَنَبَاتًا",
            "وَفُتِحَتِ",
            "ٱلنَّبَإِ",
            "يَمْلِكُونَ"
          ],
          "translation": "the News"
        },
        {
          "question_id": 5,
          "question": "عَنِ ٱلنَّبَإِ _____",
          "answer": "ٱلْعَظِيمِ",
          "options": [
            "صَفًّا",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "ﰎ",
            "مَآءً"
          ],
          "translation": "the Great"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "3",
      "ayah_key": "78:3",
      "questions": [
        {
          "question_id": 6,
          "question": "_____ هُمْ فِيهِ مُخْتَلِفُونَ",
          "answer": "ٱلَّذِى",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "قَرِيبًا",
            "ﰒ",
            "ﰍ"
          ],
          "translation": "(About) which"
        },
        {
          "question_id": 7,
          "question": "ٱلَّذِى _____ فِيهِ مُخْتَلِفُونَ",
          "answer": "هُمْ",
          "options": [
            "مِهَٰدًا",
            "ﰀ",
            "هُمْ",
            "يَٰلَيْتَنِى"
          ],
          "translation": "they"
        },
        {
          "question_id": 8,
          "question": "ٱلَّذِى هُمْ _____ مُخْتَلِفُونَ",
          "answer": "فِيهِ",
          "options": [
            "أَذِنَ",
            "ٱلْمَرْءُ",
            "فِيهِ",
            "ٱلْيَوْمُ"
          ],
          "translation": "(are) concerning it"
        },
        {
          "question_id": 9,
          "question": "ٱلَّذِى هُمْ فِيهِ _____",
          "answer": "مُخْتَلِفُونَ",
          "options": [
            "مُخْتَلِفُونَ",
            "لَّٰبِثِينَ",
            "لِّنُخْرِجَ",
            "دِهَاقًا"
          ],
          "translation": "(in) disagreement"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "4",
      "ayah_key": "78:4",
      "questions": [
        {
          "question_id": 10,
          "question": "_____ سَيَعْلَمُونَ",
          "answer": "كَلَّا",
          "options": [
            "كَلَّا",
            "إِنَّآ",
            "كَانَتْ",
            "وَٱلْجِبَالَ"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 11,
          "question": "كَلَّا _____",
          "answer": "سَيَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "سَيَعْلَمُونَ",
            "ﰗ",
            "يَٰلَيْتَنِى",
            "ﰁ"
          ],
          "translation": "(soon) they will know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "5",
      "ayah_key": "78:5",
      "questions": [
        {
          "question_id": 12,
          "question": "_____ كَلَّا سَيَعْلَمُونَ",
          "answer": "ثُمَّ",
          "options": [
            "كِذَّابًا",
            "ثُمَّ",
            "وَفُتِحَتِ",
            "ٱلْمُعْصِرَٰتِ"
          ],
          "translation": "Then"
        },
        {
          "question_id": 13,
          "question": "ثُمَّ _____ سَيَعْلَمُونَ",
          "answer": "كَلَّا",
          "options": [
            "ٱلْحَقُّ",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "كَلَّا",
            "وَأَعْنَٰبًا"
          ],
          "translation": "Nay"
        },
        {
          "question_id": 14,
          "question": "ثُمَّ كَلَّا _____",
          "answer": "سَيَعْلَمُونَ",
          "options": [
            "سَيَعْلَمُونَ",
            "ٱلْيَوْمُ",
            "شَرَابًا",
            "ﰃ"
          ],
          "translation": "(soon) they will know"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "6",
      "ayah_key": "78:6",
      "questions": [
        {
          "question_id": 15,
          "question": "_____ نَجْعَلِ ٱلْأَرْضَ مِهَٰدًا",
          "answer": "أَلَمْ",
          "options": [
            "ﰌ",
            "أَلَمْ",
            "يَٰلَيْتَنِى",
            "يَمْلِكُونَ"
          ],
          "translation": "Have not"
        },
        {
          "question_id": 16,
          "question": "أَلَمْ _____ ٱلْأَرْضَ مِهَٰدًا",
          "answer": "نَجْعَلِ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "فِيهِ",
            "نَجْعَلِ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "We made"
        },
        {
          "question_id": 17,
          "question": "أَلَمْ نَجْعَلِ _____ مِهَٰدًا",
          "answer": "ٱلْأَرْضَ",
          "options": [
            "كُنتُ",
            "نَوْمَكُمْ",
            "ﰉ",
            "ٱلْأَرْضَ"
          ],
          "translation": "the earth"
        },
        {
          "question_id": 18,
          "question": "أَلَمْ نَجْعَلِ ٱلْأَرْضَ _____",
          "answer": "مِهَٰدًا",
          "options": [
            "ٱلَّذِى",
            "مِهَٰدًا",
            "ثَجَّاجًا",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "a resting place"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "7",
      "ayah_key": "78:7",
      "questions": [
        {
          "question_id": 19,
          "question": "_____ أَوْتَادًا",
          "answer": "وَٱلْجِبَالَ",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "وَٱلْجِبَالَ",
            "فِيهَا",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "And the mountains"
        },
        {
          "question_id": 20,
          "question": "وَٱلْجِبَالَ _____",
          "answer": "أَوْتَادًا",
          "options": [
            "ذَٰلِكَ",
            "يَرْجُونَ",
            "أَوْتَادًا",
            "بَرْدًا"
          ],
          "translation": "(as) pegs"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "8",
      "ayah_key": "78:8",
      "questions": [
        {
          "question_id": 21,
          "question": "_____ أَزْوَٰجًا",
          "answer": "وَخَلَقْنَٰكُمْ",
          "options": [
            "إِنَّهُمْ",
            "نَوْمَكُمْ",
            "ﰒ",
            "وَخَلَقْنَٰكُمْ"
          ],
          "translation": "And We created you"
        },
        {
          "question_id": 22,
          "question": "وَخَلَقْنَٰكُمْ _____",
          "answer": "أَزْوَٰجًا",
          "options": [
            "دِهَاقًا",
            "أَزْوَٰجًا",
            "إِلَّا",
            "سَيَعْلَمُونَ"
          ],
          "translation": "(in) pairs"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "9",
      "ayah_key": "78:9",
      "questions": [
        {
          "question_id": 23,
          "question": "_____ نَوْمَكُمْ سُبَاتًا",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "إِلَّا",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "And We made"
        },
        {
          "question_id": 24,
          "question": "وَجَعَلْنَا _____ سُبَاتًا",
          "answer": "نَوْمَكُمْ",
          "options": [
            "خِطَابًا",
            "ٱلنَّبَإِ",
            "لَا",
            "نَوْمَكُمْ"
          ],
          "translation": "your sleep"
        },
        {
          "question_id": 25,
          "question": "وَجَعَلْنَا نَوْمَكُمْ _____",
          "answer": "سُبَاتًا",
          "options": [
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "مُخْتَلِفُونَ",
            "لَّا",
            "سُبَاتًا"
          ],
          "translation": "(for) rest"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "10",
      "ayah_key": "78:10",
      "questions": [
        {
          "question_id": 26,
          "question": "_____ ٱلَّيْلَ لِبَاسًا",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "فِيهِ",
            "ﰖ",
            "أَفْوَاجًا"
          ],
          "translation": "And We made"
        },
        {
          "question_id": 27,
          "question": "وَجَعَلْنَا _____ لِبَاسًا",
          "answer": "ٱلَّيْلَ",
          "options": [
            "لَّا",
            "وَجَنَّٰتٍ",
            "ٱلَّيْلَ",
            "يَتَسَآءَلُونَ"
          ],
          "translation": "the night"
        },
        {
          "question_id": 28,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلَّيْلَ _____",
          "answer": "لِبَاسًا",
          "options": [
            "لِبَاسًا",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "كَانَتْ"
          ],
          "translation": "(as) covering"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "11",
      "ayah_key": "78:11",
      "questions": [
        {
          "question_id": 29,
          "question": "_____ ٱلنَّهَارَ مَعَاشًا",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "مُخْتَلِفُونَ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "And We made"
        },
        {
          "question_id": 30,
          "question": "وَجَعَلْنَا _____ مَعَاشًا",
          "answer": "ٱلنَّهَارَ",
          "options": [
            "شَرَابًا",
            "ﰙ",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "the day"
        },
        {
          "question_id": 31,
          "question": "وَجَعَلْنَا ٱلنَّهَارَ _____",
          "answer": "مَعَاشًا",
          "options": [
            "جَزَآءً",
            "حَبًّا",
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "مَعَاشًا"
          ],
          "translation": "(for) livelihood"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "12",
      "ayah_key": "78:12",
      "questions": [
        {
          "question_id": 32,
          "question": "_____ فَوْقَكُمْ سَبْعًا شِدَادًا",
          "answer": "وَبَنَيْنَا",
          "options": [
            "عَطَآءً",
            "ٱلَّذِى",
            "وَبَنَيْنَا",
            "يُنفَخُ"
          ],
          "translation": "And We constructed"
        },
        {
          "question_id": 33,
          "question": "وَبَنَيْنَا _____ سَبْعًا شِدَادًا",
          "answer": "فَوْقَكُمْ",
          "options": [
            "شِدَادًا",
            "فَوْقَكُمْ",
            "شَرَابًا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "over you"
        },
        {
          "question_id": 34,
          "question": "وَبَنَيْنَا فَوْقَكُمْ _____ شِدَادًا",
          "answer": "سَبْعًا",
          "options": [
            "ﰔ",
            "أَبْوَٰبًا",
            "سَبْعًا",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "seven"
        },
        {
          "question_id": 35,
          "question": "وَبَنَيْنَا فَوْقَكُمْ سَبْعًا _____",
          "answer": "شِدَادًا",
          "options": [
            "ﰛ",
            "فِيهَآ",
            "عَذَابًا",
            "شِدَادًا"
          ],
          "translation": "strong"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "13",
      "ayah_key": "78:13",
      "questions": [
        {
          "question_id": 36,
          "question": "_____ سِرَاجًا وَهَّاجًا",
          "answer": "وَجَعَلْنَا",
          "options": [
            "وَنَبَاتًا",
            "بِهِۦ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "مَآءً"
          ],
          "translation": "And We placed"
        },
        {
          "question_id": 37,
          "question": "وَجَعَلْنَا _____ وَهَّاجًا",
          "answer": "سِرَاجًا",
          "options": [
            "سِرَاجًا",
            "وَغَسَّاقًا",
            "يَوْمَ",
            "ﰚ"
          ],
          "translation": "a lamp"
        },
        {
          "question_id": 38,
          "question": "وَجَعَلْنَا سِرَاجًا _____",
          "answer": "وَهَّاجًا",
          "options": [
            "حِسَابًا",
            "أَلْفَافًا",
            "وَهَّاجًا",
            "حَدَآئِقَ"
          ],
          "translation": "burning"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "14",
      "ayah_key": "78:14",
      "questions": [
        {
          "question_id": 39,
          "question": "_____ مِنَ ٱلْمُعْصِرَٰتِ مَآءً ثَجَّاجًا",
          "answer": "وَأَنزَلْنَا",
          "options": [
            "ﰡ",
            "وَأَنزَلْنَا",
            "كُنتُ",
            "ﰜ"
          ],
          "translation": "And We sent down"
        },
        {
          "question_id": 40,
          "question": "وَأَنزَلْنَا _____ ٱلْمُعْصِرَٰتِ مَآءً ثَجَّاجًا",
          "answer": "مِنَ",
          "options": [
            "مِنَ",
            "وَأَعْنَٰبًا",
            "ﰜ",
            "صَفًّا"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 41,
          "question": "وَأَنزَلْنَا مِنَ _____ مَآءً ثَجَّاجًا",
          "answer": "ٱلْمُعْصِرَٰتِ",
          "options": [
            "ٱلْمُعْصِرَٰتِ",
            "مَنْ",
            "ﰀ",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "the rain clouds"
        },
        {
          "question_id": 42,
          "question": "وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلْمُعْصِرَٰتِ _____ ثَجَّاجًا",
          "answer": "مَآءً",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "مَآءً",
            "ثَجَّاجًا",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "water"
        },
        {
          "question_id": 43,
          "question": "وَأَنزَلْنَا مِنَ ٱلْمُعْصِرَٰتِ مَآءً _____",
          "answer": "ثَجَّاجًا",
          "options": [
            "ثَجَّاجًا",
            "حَمِيمًا",
            "ﰛ",
            "سَبْعًا"
          ],
          "translation": "pouring abundantly"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "15",
      "ayah_key": "78:15",
      "questions": [
        {
          "question_id": 44,
          "question": "_____ بِهِۦ حَبًّا وَنَبَاتًا",
          "answer": "لِّنُخْرِجَ",
          "options": [
            "لِّنُخْرِجَ",
            "عَمَّ",
            "ﰇ",
            "فِيهِ"
          ],
          "translation": "That We may bring forth"
        },
        {
          "question_id": 45,
          "question": "لِّنُخْرِجَ _____ حَبًّا وَنَبَاتًا",
          "answer": "بِهِۦ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "مِّن",
            "مِيقَٰتًا",
            "رَّبِّكَ"
          ],
          "translation": "thereby"
        },
        {
          "question_id": 46,
          "question": "لِّنُخْرِجَ بِهِۦ _____ وَنَبَاتًا",
          "answer": "حَبًّا",
          "options": [
            "وَهَّاجًا",
            "عَذَابًا",
            "ﰦ",
            "حَبًّا"
          ],
          "translation": "grain"
        },
        {
          "question_id": 47,
          "question": "لِّنُخْرِجَ بِهِۦ حَبًّا _____",
          "answer": "وَنَبَاتًا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﰠ",
            "ﰅ",
            "وَنَبَاتًا"
          ],
          "translation": "and vegetation"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "16",
      "ayah_key": "78:16",
      "questions": [
        {
          "question_id": 48,
          "question": "_____ أَلْفَافًا",
          "answer": "وَجَنَّٰتٍ",
          "options": [
            "وَهَّاجًا",
            "وَجَنَّٰتٍ",
            "ﰓ",
            "أَوْتَادًا"
          ],
          "translation": "And gardens"
        },
        {
          "question_id": 49,
          "question": "وَجَنَّٰتٍ _____",
          "answer": "أَلْفَافًا",
          "options": [
            "أَلْفَافًا",
            "بَيْنَهُمَا",
            "لَّا",
            "أَفْوَاجًا"
          ],
          "translation": "(of) thick foliage"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "17",
      "ayah_key": "78:17",
      "questions": [
        {
          "question_id": 50,
          "question": "_____ يَوْمَ ٱلْفَصْلِ كَانَ مِيقَٰتًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "يَقُومُ",
            "إِنَّ",
            "وَقَالَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 51,
          "question": "إِنَّ _____ ٱلْفَصْلِ كَانَ مِيقَٰتًا",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ﰕ",
            "صَفًّا",
            "حَمِيمًا",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 52,
          "question": "إِنَّ يَوْمَ _____ كَانَ مِيقَٰتًا",
          "answer": "ٱلْفَصْلِ",
          "options": [
            "ٱلْفَصْلِ",
            "وَكَذَّبُوا۟",
            "إِلَىٰ",
            "وَلَا"
          ],
          "translation": "(of) the Judgment"
        },
        {
          "question_id": 53,
          "question": "إِنَّ يَوْمَ ٱلْفَصْلِ _____ مِيقَٰتًا",
          "answer": "كَانَ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "ٱلصُّورِ",
            "كَانَ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 54,
          "question": "إِنَّ يَوْمَ ٱلْفَصْلِ كَانَ _____",
          "answer": "مِيقَٰتًا",
          "options": [
            "ﰎ",
            "عَنِ",
            "ثُمَّ",
            "مِيقَٰتًا"
          ],
          "translation": "an appointed time"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "18",
      "ayah_key": "78:18",
      "questions": [
        {
          "question_id": 55,
          "question": "_____ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ فَتَأْتُونَ أَفْوَاجًا",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "يَوْمَ",
            "لَا",
            "مِنَ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 56,
          "question": "يَوْمَ _____ فِى ٱلصُّورِ فَتَأْتُونَ أَفْوَاجًا",
          "answer": "يُنفَخُ",
          "options": [
            "صَفًّا",
            "ٱلْيَوْمُ",
            "يُنفَخُ",
            "حَمِيمًا"
          ],
          "translation": "(in which) shall be blown"
        },
        {
          "question_id": 57,
          "question": "يَوْمَ يُنفَخُ _____ ٱلصُّورِ فَتَأْتُونَ أَفْوَاجًا",
          "answer": "فِى",
          "options": [
            "فِى",
            "أَحْقَابًا",
            "عَطَآءً",
            "هُمْ"
          ],
          "translation": "in"
        },
        {
          "question_id": 58,
          "question": "يَوْمَ يُنفَخُ فِى _____ فَتَأْتُونَ أَفْوَاجًا",
          "answer": "ٱلصُّورِ",
          "options": [
            "ٱلصُّورِ",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "رَّبِّكَ",
            "أَحْصَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "the trumpet"
        },
        {
          "question_id": 59,
          "question": "يَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ _____ أَفْوَاجًا",
          "answer": "فَتَأْتُونَ",
          "options": [
            "وَهَّاجًا",
            "فَتَأْتُونَ",
            "لَّٰبِثِينَ",
            "يَنظُرُ"
          ],
          "translation": "and you will come forth"
        },
        {
          "question_id": 60,
          "question": "يَوْمَ يُنفَخُ فِى ٱلصُّورِ فَتَأْتُونَ _____",
          "answer": "أَفْوَاجًا",
          "options": [
            "ٱلصُّورِ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "ﰦ",
            "أَفْوَاجًا"
          ],
          "translation": "(in) crowds"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "19",
      "ayah_key": "78:19",
      "questions": [
        {
          "question_id": 61,
          "question": "_____ ٱلسَّمَآءُ فَكَانَتْ أَبْوَٰبًا",
          "answer": "وَفُتِحَتِ",
          "options": [
            "ٱلنَّبَإِ",
            "كَانَ",
            "فِيهَا",
            "وَفُتِحَتِ"
          ],
          "translation": "And is opened"
        },
        {
          "question_id": 62,
          "question": "وَفُتِحَتِ _____ فَكَانَتْ أَبْوَٰبًا",
          "answer": "ٱلسَّمَآءُ",
          "options": [
            "ﰃ",
            "ٱلسَّمَآءُ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "the heaven"
        },
        {
          "question_id": 63,
          "question": "وَفُتِحَتِ ٱلسَّمَآءُ _____ أَبْوَٰبًا",
          "answer": "فَكَانَتْ",
          "options": [
            "بِهِۦ",
            "ٱتَّخَذَ",
            "فَكَانَتْ",
            "ٱلنَّبَإِ"
          ],
          "translation": "and becomes"
        },
        {
          "question_id": 64,
          "question": "وَفُتِحَتِ ٱلسَّمَآءُ فَكَانَتْ _____",
          "answer": "أَبْوَٰبًا",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "أَبْوَٰبًا",
            "سَيَعْلَمُونَ",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "gateways"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "20",
      "ayah_key": "78:20",
      "questions": [
        {
          "question_id": 65,
          "question": "_____ ٱلْجِبَالُ فَكَانَتْ سَرَابًا",
          "answer": "وَسُيِّرَتِ",
          "options": [
            "نَّزِيدَكُمْ",
            "أَنذَرْنَٰكُمْ",
            "أَزْوَٰجًا",
            "وَسُيِّرَتِ"
          ],
          "translation": "And are moved"
        },
        {
          "question_id": 66,
          "question": "وَسُيِّرَتِ _____ فَكَانَتْ سَرَابًا",
          "answer": "ٱلْجِبَالُ",
          "options": [
            "يَذُوقُونَ",
            "ﰃ",
            "مِرْصَادًا",
            "ٱلْجِبَالُ"
          ],
          "translation": "the mountains"
        },
        {
          "question_id": 67,
          "question": "وَسُيِّرَتِ ٱلْجِبَالُ _____ سَرَابًا",
          "answer": "فَكَانَتْ",
          "options": [
            "ﰐ",
            "جَهَنَّمَ",
            "كُنتُ",
            "فَكَانَتْ"
          ],
          "translation": "and become"
        },
        {
          "question_id": 68,
          "question": "وَسُيِّرَتِ ٱلْجِبَالُ فَكَانَتْ _____",
          "answer": "سَرَابًا",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "وَكُلَّ",
            "سَرَابًا"
          ],
          "translation": "a mirage"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "21",
      "ayah_key": "78:21",
      "questions": [
        {
          "question_id": 69,
          "question": "_____ جَهَنَّمَ كَانَتْ مِرْصَادًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "شَآءَ",
            "إِنَّ",
            "دِهَاقًا",
            "وَهَّاجًا"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 70,
          "question": "إِنَّ _____ كَانَتْ مِرْصَادًا",
          "answer": "جَهَنَّمَ",
          "options": [
            "سَيَعْلَمُونَ",
            "ٱتَّخَذَ",
            "جَزَآءً",
            "جَهَنَّمَ"
          ],
          "translation": "Hell"
        },
        {
          "question_id": 71,
          "question": "إِنَّ جَهَنَّمَ _____ مِرْصَادًا",
          "answer": "كَانَتْ",
          "options": [
            "كَانَتْ",
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "ٱلرُّوحُ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "is"
        },
        {
          "question_id": 72,
          "question": "إِنَّ جَهَنَّمَ كَانَتْ _____",
          "answer": "مِرْصَادًا",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "مِرْصَادًا",
            "أَلَمْ",
            "مِنْهُ"
          ],
          "translation": "lying in wait"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "22",
      "ayah_key": "78:22",
      "questions": [
        {
          "question_id": 73,
          "question": "_____ مَـَٔابًا",
          "answer": "لِّلطَّٰغِينَ",
          "options": [
            "يَدَاهُ",
            "لِّلطَّٰغِينَ",
            "ﰛ",
            "ٱلْفَصْلِ"
          ],
          "translation": "For the transgressors"
        },
        {
          "question_id": 74,
          "question": "لِّلطَّٰغِينَ _____",
          "answer": "مَـَٔابًا",
          "options": [
            "ﰕ",
            "فِيهَا",
            "مَـَٔابًا",
            "كِتَٰبًا"
          ],
          "translation": "a place of return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "23",
      "ayah_key": "78:23",
      "questions": [
        {
          "question_id": 75,
          "question": "_____ فِيهَآ أَحْقَابًا",
          "answer": "لَّٰبِثِينَ",
          "options": [
            "مَفَازًا",
            "ﰂ",
            "لَّٰبِثِينَ",
            "شَآءَ"
          ],
          "translation": "(They will) be remaining"
        },
        {
          "question_id": 76,
          "question": "لَّٰبِثِينَ _____ أَحْقَابًا",
          "answer": "فِيهَآ",
          "options": [
            "لَّا",
            "فِيهَآ",
            "قَدَّمَتْ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 77,
          "question": "لَّٰبِثِينَ فِيهَآ _____",
          "answer": "أَحْقَابًا",
          "options": [
            "لَّا",
            "ﰔ",
            "أَحْقَابًا",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "(for) ages"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "24",
      "ayah_key": "78:24",
      "questions": [
        {
          "question_id": 78,
          "question": "_____ يَذُوقُونَ فِيهَا بَرْدًا وَلَا شَرَابًا",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَهُ",
            "فِى",
            "ﰛ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 79,
          "question": "لَّا _____ فِيهَا بَرْدًا وَلَا شَرَابًا",
          "answer": "يَذُوقُونَ",
          "options": [
            "يَذُوقُونَ",
            "يَنظُرُ",
            "كَانُوا۟",
            "يَمْلِكُونَ"
          ],
          "translation": "they will taste"
        },
        {
          "question_id": 80,
          "question": "لَّا يَذُوقُونَ _____ بَرْدًا وَلَا شَرَابًا",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "عَمَّ",
            "ﰄ",
            "فِيهَا",
            "أَبْوَٰبًا"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 81,
          "question": "لَّا يَذُوقُونَ فِيهَا _____ وَلَا شَرَابًا",
          "answer": "بَرْدًا",
          "options": [
            "وَجَنَّٰتٍ",
            "بَرْدًا",
            "وَمَا",
            "كُنتُ"
          ],
          "translation": "coolness"
        },
        {
          "question_id": 82,
          "question": "لَّا يَذُوقُونَ فِيهَا بَرْدًا _____ شَرَابًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "فَكَانَتْ",
            "جَزَآءً",
            "كَانَتْ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 83,
          "question": "لَّا يَذُوقُونَ فِيهَا بَرْدًا وَلَا _____",
          "answer": "شَرَابًا",
          "options": [
            "شَرَابًا",
            "ﰄ",
            "حِسَابًا",
            "مَعَاشًا"
          ],
          "translation": "any drink"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "25",
      "ayah_key": "78:25",
      "questions": [
        {
          "question_id": 84,
          "question": "_____ حَمِيمًا وَغَسَّاقًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "يَدَاهُ",
            "إِلَّا",
            "عَذَابًا",
            "مَـَٔابًا"
          ],
          "translation": "Except"
        },
        {
          "question_id": 85,
          "question": "إِلَّا _____ وَغَسَّاقًا",
          "answer": "حَمِيمًا",
          "options": [
            "ٱلْمَرْءُ",
            "بِهِۦ",
            "حَمِيمًا",
            "وِفَاقًا"
          ],
          "translation": "scalding water"
        },
        {
          "question_id": 86,
          "question": "إِلَّا حَمِيمًا _____",
          "answer": "وَغَسَّاقًا",
          "options": [
            "شَرَابًا",
            "ثَجَّاجًا",
            "وَغَسَّاقًا",
            "أَزْوَٰجًا"
          ],
          "translation": "and purulence"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "26",
      "ayah_key": "78:26",
      "questions": [
        {
          "question_id": 87,
          "question": "_____ وِفَاقًا",
          "answer": "جَزَآءً",
          "options": [
            "فَلَن",
            "شَآءَ",
            "جَزَآءً",
            "وَأَنزَلْنَا"
          ],
          "translation": "A recompense"
        },
        {
          "question_id": 88,
          "question": "جَزَآءً _____",
          "answer": "وِفَاقًا",
          "options": [
            "أَحْقَابًا",
            "وِفَاقًا",
            "جَهَنَّمَ",
            "عَمَّ"
          ],
          "translation": "appropriate"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "27",
      "ayah_key": "78:27",
      "questions": [
        {
          "question_id": 89,
          "question": "_____ كَانُوا۟ لَا يَرْجُونَ حِسَابًا",
          "answer": "إِنَّهُمْ",
          "options": [
            "يَذُوقُونَ",
            "يَتَسَآءَلُونَ",
            "إِنَّهُمْ",
            "ٱلصُّورِ"
          ],
          "translation": "Indeed, they"
        },
        {
          "question_id": 90,
          "question": "إِنَّهُمْ _____ لَا يَرْجُونَ حِسَابًا",
          "answer": "كَانُوا۟",
          "options": [
            "ﰥ",
            "كَانُوا۟",
            "فَكَانَتْ",
            "وَكَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "were"
        },
        {
          "question_id": 91,
          "question": "إِنَّهُمْ كَانُوا۟ _____ يَرْجُونَ حِسَابًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "لَا",
            "كَلَّا",
            "بِـَٔايَٰتِنَا",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 92,
          "question": "إِنَّهُمْ كَانُوا۟ لَا _____ حِسَابًا",
          "answer": "يَرْجُونَ",
          "options": [
            "ﰛ",
            "مَـَٔابًا",
            "وَجَعَلْنَا",
            "يَرْجُونَ"
          ],
          "translation": "expecting"
        },
        {
          "question_id": 93,
          "question": "إِنَّهُمْ كَانُوا۟ لَا يَرْجُونَ _____",
          "answer": "حِسَابًا",
          "options": [
            "حِسَابًا",
            "ﰙ",
            "فَمَن",
            "مَآءً"
          ],
          "translation": "an account"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "28",
      "ayah_key": "78:28",
      "questions": [
        {
          "question_id": 94,
          "question": "_____ بِـَٔايَٰتِنَا كِذَّابًا",
          "answer": "وَكَذَّبُوا۟",
          "options": [
            "وَسُيِّرَتِ",
            "عَنِ",
            "ٱلْأَرْضَ",
            "وَكَذَّبُوا۟"
          ],
          "translation": "And they denied"
        },
        {
          "question_id": 95,
          "question": "وَكَذَّبُوا۟ _____ كِذَّابًا",
          "answer": "بِـَٔايَٰتِنَا",
          "options": [
            "سَرَابًا",
            "إِلَىٰ",
            "بَيْنَهُمَا",
            "بِـَٔايَٰتِنَا"
          ],
          "translation": "Our Signs"
        },
        {
          "question_id": 96,
          "question": "وَكَذَّبُوا۟ بِـَٔايَٰتِنَا _____",
          "answer": "كِذَّابًا",
          "options": [
            "ﰅ",
            "كِذَّابًا",
            "يَدَاهُ",
            "ﰙ"
          ],
          "translation": "(with) denial"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "29",
      "ayah_key": "78:29",
      "questions": [
        {
          "question_id": 97,
          "question": "_____ شَىْءٍ أَحْصَيْنَٰهُ كِتَٰبًا",
          "answer": "وَكُلَّ",
          "options": [
            "أَلْفَافًا",
            "وَجَعَلْنَا",
            "حِسَابًا",
            "وَكُلَّ"
          ],
          "translation": "And every"
        },
        {
          "question_id": 98,
          "question": "وَكُلَّ _____ أَحْصَيْنَٰهُ كِتَٰبًا",
          "answer": "شَىْءٍ",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "لِبَاسًا",
            "أَزْوَٰجًا",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "thing"
        },
        {
          "question_id": 99,
          "question": "وَكُلَّ شَىْءٍ _____ كِتَٰبًا",
          "answer": "أَحْصَيْنَٰهُ",
          "options": [
            "ٱلرُّوحُ",
            "أَحْصَيْنَٰهُ",
            "عَمَّ",
            "عَذَابًا"
          ],
          "translation": "We have enumerated it"
        },
        {
          "question_id": 100,
          "question": "وَكُلَّ شَىْءٍ أَحْصَيْنَٰهُ _____",
          "answer": "كِتَٰبًا",
          "options": [
            "ﰈ",
            "إِنَّ",
            "مَـَٔابًا",
            "كِتَٰبًا"
          ],
          "translation": "(in) a Book"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "30",
      "ayah_key": "78:30",
      "questions": [
        {
          "question_id": 101,
          "question": "_____ فَلَن نَّزِيدَكُمْ إِلَّا عَذَابًا",
          "answer": "فَذُوقُوا۟",
          "options": [
            "ﰁ",
            "ﰃ",
            "رَّبِّكَ",
            "فَذُوقُوا۟"
          ],
          "translation": "So taste"
        },
        {
          "question_id": 102,
          "question": "فَذُوقُوا۟ _____ نَّزِيدَكُمْ إِلَّا عَذَابًا",
          "answer": "فَلَن",
          "options": [
            "لِّنُخْرِجَ",
            "سُبَاتًا",
            "وَكُلَّ",
            "فَلَن"
          ],
          "translation": "and never"
        },
        {
          "question_id": 103,
          "question": "فَذُوقُوا۟ فَلَن _____ إِلَّا عَذَابًا",
          "answer": "نَّزِيدَكُمْ",
          "options": [
            "حَمِيمًا",
            "مَـَٔابًا",
            "نَّزِيدَكُمْ",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "We will increase you"
        },
        {
          "question_id": 104,
          "question": "فَذُوقُوا۟ فَلَن نَّزِيدَكُمْ _____ عَذَابًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "ﰡ",
            "ٱلْيَوْمُ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 105,
          "question": "فَذُوقُوا۟ فَلَن نَّزِيدَكُمْ إِلَّا _____",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "بَيْنَهُمَا",
            "عَذَابًا",
            "خِطَابًا",
            "حِسَابًا"
          ],
          "translation": "(in) punishment"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "31",
      "ayah_key": "78:31",
      "questions": [
        {
          "question_id": 106,
          "question": "_____ لِلْمُتَّقِينَ مَفَازًا",
          "answer": "إِنَّ",
          "options": [
            "كَلَّا",
            "إِنَّ",
            "ﰏ",
            "ٱلْعَظِيمِ"
          ],
          "translation": "Indeed"
        },
        {
          "question_id": 107,
          "question": "إِنَّ _____ مَفَازًا",
          "answer": "لِلْمُتَّقِينَ",
          "options": [
            "لِلْمُتَّقِينَ",
            "ﰎ",
            "لَّٰبِثِينَ",
            "أَلَمْ"
          ],
          "translation": "for the righteous"
        },
        {
          "question_id": 108,
          "question": "إِنَّ لِلْمُتَّقِينَ _____",
          "answer": "مَفَازًا",
          "options": [
            "ﰄ",
            "مَفَازًا",
            "فَكَانَتْ",
            "ٱلرُّوحُ"
          ],
          "translation": "(is) success"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "32",
      "ayah_key": "78:32",
      "questions": [
        {
          "question_id": 109,
          "question": "_____ وَأَعْنَٰبًا",
          "answer": "حَدَآئِقَ",
          "options": [
            "ﰊ",
            "ٱلْجِبَالُ",
            "رَّبِّكَ",
            "حَدَآئِقَ"
          ],
          "translation": "Gardens"
        },
        {
          "question_id": 110,
          "question": "حَدَآئِقَ _____",
          "answer": "وَأَعْنَٰبًا",
          "options": [
            "يُنفَخُ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "وَأَعْنَٰبًا",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "and grapevines"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "33",
      "ayah_key": "78:33",
      "questions": [
        {
          "question_id": 111,
          "question": "_____ أَتْرَابًا",
          "answer": "وَكَوَاعِبَ",
          "options": [
            "لَّا",
            "وَجَعَلْنَا",
            "وَكَوَاعِبَ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "And splendid companions"
        },
        {
          "question_id": 112,
          "question": "وَكَوَاعِبَ _____",
          "answer": "أَتْرَابًا",
          "options": [
            "أَتْرَابًا",
            "ﰠ",
            "فِيهِ",
            "إِلَىٰ"
          ],
          "translation": "well-matched"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "34",
      "ayah_key": "78:34",
      "questions": [
        {
          "question_id": 113,
          "question": "_____ دِهَاقًا",
          "answer": "وَكَأْسًا",
          "options": [
            "إِنَّآ",
            "إِلَىٰ",
            "وَكَأْسًا",
            "ﰤ"
          ],
          "translation": "And a cup"
        },
        {
          "question_id": 114,
          "question": "وَكَأْسًا _____",
          "answer": "دِهَاقًا",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "دِهَاقًا",
            "إِنَّهُمْ",
            "مَعَاشًا"
          ],
          "translation": "full"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "35",
      "ayah_key": "78:35",
      "questions": [
        {
          "question_id": 115,
          "question": "_____ يَسْمَعُونَ فِيهَا لَغْوًا وَلَا كِذَّٰبًا",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "حِسَابًا",
            "ﰘ",
            "لَّا",
            "وَٱلْجِبَالَ"
          ],
          "translation": "Not"
        },
        {
          "question_id": 116,
          "question": "لَّا _____ فِيهَا لَغْوًا وَلَا كِذَّٰبًا",
          "answer": "يَسْمَعُونَ",
          "options": [
            "رَّبِّ",
            "وَهَّاجًا",
            "يَسْمَعُونَ",
            "ﰠ"
          ],
          "translation": "they will hear"
        },
        {
          "question_id": 117,
          "question": "لَّا يَسْمَعُونَ _____ لَغْوًا وَلَا كِذَّٰبًا",
          "answer": "فِيهَا",
          "options": [
            "ﰊ",
            "فِيهَا",
            "ﰢ",
            "رَبِّهِۦ"
          ],
          "translation": "therein"
        },
        {
          "question_id": 118,
          "question": "لَّا يَسْمَعُونَ فِيهَا _____ وَلَا كِذَّٰبًا",
          "answer": "لَغْوًا",
          "options": [
            "ﰜ",
            "حَبًّا",
            "يَتَسَآءَلُونَ",
            "لَغْوًا"
          ],
          "translation": "any vain talk"
        },
        {
          "question_id": 119,
          "question": "لَّا يَسْمَعُونَ فِيهَا لَغْوًا _____ كِذَّٰبًا",
          "answer": "وَلَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مَآءً",
            "فِيهَا",
            "ٱتَّخَذَ"
          ],
          "translation": "and not"
        },
        {
          "question_id": 120,
          "question": "لَّا يَسْمَعُونَ فِيهَا لَغْوًا وَلَا _____",
          "answer": "كِذَّٰبًا",
          "options": [
            "ﰃ",
            "كِذَّٰبًا",
            "ٱلنَّهَارَ",
            "ٱلْمَرْءُ"
          ],
          "translation": "any falsehood"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "36",
      "ayah_key": "78:36",
      "questions": [
        {
          "question_id": 121,
          "question": "_____ مِّن رَّبِّكَ عَطَآءً حِسَابًا",
          "answer": "جَزَآءً",
          "options": [
            "جَزَآءً",
            "بِهِۦ",
            "لَهُ",
            "مَعَاشًا"
          ],
          "translation": "(As) a reward"
        },
        {
          "question_id": 122,
          "question": "جَزَآءً _____ رَّبِّكَ عَطَآءً حِسَابًا",
          "answer": "مِّن",
          "options": [
            "لِّنُخْرِجَ",
            "مِّن",
            "عَطَآءً",
            "إِنَّ"
          ],
          "translation": "from"
        },
        {
          "question_id": 123,
          "question": "جَزَآءً مِّن _____ عَطَآءً حِسَابًا",
          "answer": "رَّبِّكَ",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "رَّبِّكَ",
            "يَوْمَ",
            "فَلَن"
          ],
          "translation": "your Lord"
        },
        {
          "question_id": 124,
          "question": "جَزَآءً مِّن رَّبِّكَ _____ حِسَابًا",
          "answer": "عَطَآءً",
          "options": [
            "عَطَآءً",
            "ﰓ",
            "سِرَاجًا",
            "ٱلْيَوْمُ"
          ],
          "translation": "a gift"
        },
        {
          "question_id": 125,
          "question": "جَزَآءً مِّن رَّبِّكَ عَطَآءً _____",
          "answer": "حِسَابًا",
          "options": [
            "عَمَّ",
            "مَا",
            "حِسَابًا",
            "وَسُيِّرَتِ"
          ],
          "translation": "(according to) account"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "37",
      "ayah_key": "78:37",
      "questions": [
        {
          "question_id": 126,
          "question": "_____ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا ٱلرَّحْمَٰنِ لَا يَمْلِكُونَ مِنْهُ خِطَابًا",
          "answer": "رَّبِّ",
          "options": [
            "وَجَعَلْنَا",
            "كَلَّا",
            "وَفُتِحَتِ",
            "رَّبِّ"
          ],
          "translation": "Lord"
        },
        {
          "question_id": 127,
          "question": "رَّبِّ _____ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا ٱلرَّحْمَٰنِ لَا يَمْلِكُونَ مِنْهُ خِطَابًا",
          "answer": "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
          "options": [
            "فِيهَا",
            "ٱلسَّمَٰوَٰتِ",
            "أَذِنَ",
            "ﰈ"
          ],
          "translation": "(of) the heavens"
        },
        {
          "question_id": 128,
          "question": "رَّبِّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ _____ وَمَا بَيْنَهُمَا ٱلرَّحْمَٰنِ لَا يَمْلِكُونَ مِنْهُ خِطَابًا",
          "answer": "وَٱلْأَرْضِ",
          "options": [
            "وَٱلْأَرْضِ",
            "سِرَاجًا",
            "لَّٰبِثِينَ",
            "فَتَأْتُونَ"
          ],
          "translation": "and the earth"
        },
        {
          "question_id": 129,
          "question": "رَّبِّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ _____ بَيْنَهُمَا ٱلرَّحْمَٰنِ لَا يَمْلِكُونَ مِنْهُ خِطَابًا",
          "answer": "وَمَا",
          "options": [
            "وَمَا",
            "ﰎ",
            "كَلَّا",
            "مَـَٔابًا"
          ],
          "translation": "and whatever"
        },
        {
          "question_id": 130,
          "question": "رَّبِّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا _____ ٱلرَّحْمَٰنِ لَا يَمْلِكُونَ مِنْهُ خِطَابًا",
          "answer": "بَيْنَهُمَا",
          "options": [
            "عَمَّ",
            "عَطَآءً",
            "عَذَابًا",
            "بَيْنَهُمَا"
          ],
          "translation": "(is) between both of them"
        },
        {
          "question_id": 131,
          "question": "رَّبِّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا _____ لَا يَمْلِكُونَ مِنْهُ خِطَابًا",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنِ",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "فَكَانَتْ",
            "وَلَا",
            "ﰂ"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 132,
          "question": "رَّبِّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا ٱلرَّحْمَٰنِ _____ يَمْلِكُونَ مِنْهُ خِطَابًا",
          "answer": "لَا",
          "options": [
            "وَلَا",
            "مِيقَٰتًا",
            "دِهَاقًا",
            "لَا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 133,
          "question": "رَّبِّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا ٱلرَّحْمَٰنِ لَا _____ مِنْهُ خِطَابًا",
          "answer": "يَمْلِكُونَ",
          "options": [
            "ﰚ",
            "لَّٰبِثِينَ",
            "يَمْلِكُونَ",
            "ٱلْفَصْلِ"
          ],
          "translation": "they have power"
        },
        {
          "question_id": 134,
          "question": "رَّبِّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا ٱلرَّحْمَٰنِ لَا يَمْلِكُونَ _____ خِطَابًا",
          "answer": "مِنْهُ",
          "options": [
            "مِنْهُ",
            "يَقُومُ",
            "مِرْصَادًا",
            "بَرْدًا"
          ],
          "translation": "from Him"
        },
        {
          "question_id": 135,
          "question": "رَّبِّ ٱلسَّمَٰوَٰتِ وَٱلْأَرْضِ وَمَا بَيْنَهُمَا ٱلرَّحْمَٰنِ لَا يَمْلِكُونَ مِنْهُ _____",
          "answer": "خِطَابًا",
          "options": [
            "فِى",
            "أَنذَرْنَٰكُمْ",
            "خِطَابًا",
            "نَوْمَكُمْ"
          ],
          "translation": "(to) address"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "38",
      "ayah_key": "78:38",
      "questions": [
        {
          "question_id": 136,
          "question": "_____ يَقُومُ ٱلرُّوحُ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ صَفًّا لَّا يَتَكَلَّمُونَ إِلَّا مَنْ أَذِنَ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ وَقَالَ صَوَابًا",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "ٱلْعَظِيمِ",
            "نَّزِيدَكُمْ",
            "قَدَّمَتْ",
            "يَوْمَ"
          ],
          "translation": "(The) Day"
        },
        {
          "question_id": 137,
          "question": "يَوْمَ _____ ٱلرُّوحُ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ صَفًّا لَّا يَتَكَلَّمُونَ إِلَّا مَنْ أَذِنَ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ وَقَالَ صَوَابًا",
          "answer": "يَقُومُ",
          "options": [
            "أَلَمْ",
            "وَلَا",
            "مِنَ",
            "يَقُومُ"
          ],
          "translation": "will stand"
        },
        {
          "question_id": 138,
          "question": "يَوْمَ يَقُومُ _____ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ صَفًّا لَّا يَتَكَلَّمُونَ إِلَّا مَنْ أَذِنَ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ وَقَالَ صَوَابًا",
          "answer": "ٱلرُّوحُ",
          "options": [
            "يَسْمَعُونَ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "ﰛ",
            "ٱلرُّوحُ"
          ],
          "translation": "the Spirit"
        },
        {
          "question_id": 139,
          "question": "يَوْمَ يَقُومُ ٱلرُّوحُ _____ صَفًّا لَّا يَتَكَلَّمُونَ إِلَّا مَنْ أَذِنَ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ وَقَالَ صَوَابًا",
          "answer": "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
          "options": [
            "ٱلرَّحْمَٰنُ",
            "ٱلرَّحْمَٰنِ",
            "وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ",
            "وَيَقُولُ"
          ],
          "translation": "and the Angels"
        },
        {
          "question_id": 140,
          "question": "يَوْمَ يَقُومُ ٱلرُّوحُ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ _____ لَّا يَتَكَلَّمُونَ إِلَّا مَنْ أَذِنَ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ وَقَالَ صَوَابًا",
          "answer": "صَفًّا",
          "options": [
            "صَفًّا",
            "وَأَنزَلْنَا",
            "أَحْقَابًا",
            "إِنَّهُمْ"
          ],
          "translation": "(in) rows"
        },
        {
          "question_id": 141,
          "question": "يَوْمَ يَقُومُ ٱلرُّوحُ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ صَفًّا _____ يَتَكَلَّمُونَ إِلَّا مَنْ أَذِنَ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ وَقَالَ صَوَابًا",
          "answer": "لَّا",
          "options": [
            "لَّا",
            "أَحْقَابًا",
            "وَجَعَلْنَا",
            "وِفَاقًا"
          ],
          "translation": "not"
        },
        {
          "question_id": 142,
          "question": "يَوْمَ يَقُومُ ٱلرُّوحُ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ صَفًّا لَّا _____ إِلَّا مَنْ أَذِنَ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ وَقَالَ صَوَابًا",
          "answer": "يَتَكَلَّمُونَ",
          "options": [
            "ٱلنَّهَارَ",
            "يَتَكَلَّمُونَ",
            "إِلَّا",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "they will speak"
        },
        {
          "question_id": 143,
          "question": "يَوْمَ يَقُومُ ٱلرُّوحُ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ صَفًّا لَّا يَتَكَلَّمُونَ _____ مَنْ أَذِنَ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ وَقَالَ صَوَابًا",
          "answer": "إِلَّا",
          "options": [
            "فَمَن",
            "كَلَّا",
            "فَذُوقُوا۟",
            "إِلَّا"
          ],
          "translation": "except"
        },
        {
          "question_id": 144,
          "question": "يَوْمَ يَقُومُ ٱلرُّوحُ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ صَفًّا لَّا يَتَكَلَّمُونَ إِلَّا _____ أَذِنَ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ وَقَالَ صَوَابًا",
          "answer": "مَنْ",
          "options": [
            "إِنَّ",
            "لَّا",
            "مَنْ",
            "عَذَابًا"
          ],
          "translation": "(one) who "
        },
        {
          "question_id": 145,
          "question": "يَوْمَ يَقُومُ ٱلرُّوحُ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ صَفًّا لَّا يَتَكَلَّمُونَ إِلَّا مَنْ _____ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ وَقَالَ صَوَابًا",
          "answer": "أَذِنَ",
          "options": [
            "أَذِنَ",
            "ﰂ",
            "ٱلْفَصْلِ",
            "وَجَعَلْنَا"
          ],
          "translation": "permits"
        },
        {
          "question_id": 146,
          "question": "يَوْمَ يَقُومُ ٱلرُّوحُ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ صَفًّا لَّا يَتَكَلَّمُونَ إِلَّا مَنْ أَذِنَ _____ ٱلرَّحْمَٰنُ وَقَالَ صَوَابًا",
          "answer": "لَهُ",
          "options": [
            "لَهُ",
            "مِنْهُ",
            "ﰠ",
            "مَـَٔابًا"
          ],
          "translation": "[for] him"
        },
        {
          "question_id": 147,
          "question": "يَوْمَ يَقُومُ ٱلرُّوحُ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ صَفًّا لَّا يَتَكَلَّمُونَ إِلَّا مَنْ أَذِنَ لَهُ _____ وَقَالَ صَوَابًا",
          "answer": "ٱلرَّحْمَٰنُ",
          "options": [
            "حَبًّا",
            "ثَجَّاجًا",
            "سَيَعْلَمُونَ",
            "ٱلرَّحْمَٰنُ"
          ],
          "translation": "the Most Gracious"
        },
        {
          "question_id": 148,
          "question": "يَوْمَ يَقُومُ ٱلرُّوحُ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ صَفًّا لَّا يَتَكَلَّمُونَ إِلَّا مَنْ أَذِنَ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ _____ صَوَابًا",
          "answer": "وَقَالَ",
          "options": [
            "عَنِ",
            "وَهَّاجًا",
            "يَتَسَآءَلُونَ",
            "وَقَالَ"
          ],
          "translation": "and he (will) say"
        },
        {
          "question_id": 149,
          "question": "يَوْمَ يَقُومُ ٱلرُّوحُ وَٱلْمَلَٰٓئِكَةُ صَفًّا لَّا يَتَكَلَّمُونَ إِلَّا مَنْ أَذِنَ لَهُ ٱلرَّحْمَٰنُ وَقَالَ _____",
          "answer": "صَوَابًا",
          "options": [
            "شَىْءٍ",
            "حِسَابًا",
            "ﰌ",
            "صَوَابًا"
          ],
          "translation": "(what is) correct"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "39",
      "ayah_key": "78:39",
      "questions": [
        {
          "question_id": 150,
          "question": "_____ ٱلْيَوْمُ ٱلْحَقُّ فَمَن شَآءَ ٱتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ مَـَٔابًا",
          "answer": "ذَٰلِكَ",
          "options": [
            "ﰣ",
            "يَقُومُ",
            "ذَٰلِكَ",
            "ٱتَّخَذَ"
          ],
          "translation": "That"
        },
        {
          "question_id": 151,
          "question": "ذَٰلِكَ _____ ٱلْحَقُّ فَمَن شَآءَ ٱتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ مَـَٔابًا",
          "answer": "ٱلْيَوْمُ",
          "options": [
            "أَتْرَابًا",
            "ٱلْيَوْمُ",
            "دِهَاقًا",
            "فِيهَا"
          ],
          "translation": "(is) the Day"
        },
        {
          "question_id": 152,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلْيَوْمُ _____ فَمَن شَآءَ ٱتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ مَـَٔابًا",
          "answer": "ٱلْحَقُّ",
          "options": [
            "ﰓ",
            "عَذَابًا",
            "وَمَا",
            "ٱلْحَقُّ"
          ],
          "translation": "the True"
        },
        {
          "question_id": 153,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلْيَوْمُ ٱلْحَقُّ _____ شَآءَ ٱتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ مَـَٔابًا",
          "answer": "فَمَن",
          "options": [
            "فَمَن",
            "ﰁ",
            "ﰌ",
            "عَنِ"
          ],
          "translation": "So whoever"
        },
        {
          "question_id": 154,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلْيَوْمُ ٱلْحَقُّ فَمَن _____ ٱتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ مَـَٔابًا",
          "answer": "شَآءَ",
          "options": [
            "ﰍ",
            "صَفًّا",
            "شَآءَ",
            "ﰏ"
          ],
          "translation": "wills"
        },
        {
          "question_id": 155,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلْيَوْمُ ٱلْحَقُّ فَمَن شَآءَ _____ إِلَىٰ رَبِّهِۦ مَـَٔابًا",
          "answer": "ٱتَّخَذَ",
          "options": [
            "سَرَابًا",
            "ٱتَّخَذَ",
            "ﰙ",
            "ﰅ"
          ],
          "translation": "let him take"
        },
        {
          "question_id": 156,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلْيَوْمُ ٱلْحَقُّ فَمَن شَآءَ ٱتَّخَذَ _____ رَبِّهِۦ مَـَٔابًا",
          "answer": "إِلَىٰ",
          "options": [
            "إِلَىٰ",
            "إِنَّهُمْ",
            "ﰣ",
            "حَمِيمًا"
          ],
          "translation": "towards"
        },
        {
          "question_id": 157,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلْيَوْمُ ٱلْحَقُّ فَمَن شَآءَ ٱتَّخَذَ إِلَىٰ _____ مَـَٔابًا",
          "answer": "رَبِّهِۦ",
          "options": [
            "وَيَقُولُ",
            "فَكَانَتْ",
            "رَبِّهِۦ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "his Lord"
        },
        {
          "question_id": 158,
          "question": "ذَٰلِكَ ٱلْيَوْمُ ٱلْحَقُّ فَمَن شَآءَ ٱتَّخَذَ إِلَىٰ رَبِّهِۦ _____",
          "answer": "مَـَٔابًا",
          "options": [
            "كَانَتْ",
            "يَمْلِكُونَ",
            "وَكَأْسًا",
            "مَـَٔابًا"
          ],
          "translation": "a return"
        }
      ]
    },
    {
      "ayah_index": "40",
      "ayah_key": "78:40",
      "questions": [
        {
          "question_id": 159,
          "question": "_____ أَنذَرْنَٰكُمْ عَذَابًا قَرِيبًا يَوْمَ يَنظُرُ ٱلْمَرْءُ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ وَيَقُولُ ٱلْكَافِرُ يَٰلَيْتَنِى كُنتُ تُرَٰبًۢا",
          "answer": "إِنَّآ",
          "options": [
            "وَلَا",
            "ﰤ",
            "إِنَّآ",
            "مِهَٰدًا"
          ],
          "translation": "Indeed We"
        },
        {
          "question_id": 160,
          "question": "إِنَّآ _____ عَذَابًا قَرِيبًا يَوْمَ يَنظُرُ ٱلْمَرْءُ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ وَيَقُولُ ٱلْكَافِرُ يَٰلَيْتَنِى كُنتُ تُرَٰبًۢا",
          "answer": "أَنذَرْنَٰكُمْ",
          "options": [
            "ﰆ",
            "هُمْ",
            "أَنذَرْنَٰكُمْ",
            "ﰎ"
          ],
          "translation": "[We] have warned you"
        },
        {
          "question_id": 161,
          "question": "إِنَّآ أَنذَرْنَٰكُمْ _____ قَرِيبًا يَوْمَ يَنظُرُ ٱلْمَرْءُ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ وَيَقُولُ ٱلْكَافِرُ يَٰلَيْتَنِى كُنتُ تُرَٰبًۢا",
          "answer": "عَذَابًا",
          "options": [
            "عَذَابًا",
            "ٱلنَّبَإِ",
            "سِرَاجًا",
            "يَٰلَيْتَنِى"
          ],
          "translation": "(of) a punishment"
        },
        {
          "question_id": 162,
          "question": "إِنَّآ أَنذَرْنَٰكُمْ عَذَابًا _____ يَوْمَ يَنظُرُ ٱلْمَرْءُ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ وَيَقُولُ ٱلْكَافِرُ يَٰلَيْتَنِى كُنتُ تُرَٰبًۢا",
          "answer": "قَرِيبًا",
          "options": [
            "قَرِيبًا",
            "وِفَاقًا",
            "نَّزِيدَكُمْ",
            "لَّا"
          ],
          "translation": "near"
        },
        {
          "question_id": 163,
          "question": "إِنَّآ أَنذَرْنَٰكُمْ عَذَابًا قَرِيبًا _____ يَنظُرُ ٱلْمَرْءُ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ وَيَقُولُ ٱلْكَافِرُ يَٰلَيْتَنِى كُنتُ تُرَٰبًۢا",
          "answer": "يَوْمَ",
          "options": [
            "يَوْمَ",
            "وَكُلَّ",
            "ﰌ",
            "ﰗ"
          ],
          "translation": "(the) Day"
        },
        {
          "question_id": 164,
          "question": "إِنَّآ أَنذَرْنَٰكُمْ عَذَابًا قَرِيبًا يَوْمَ _____ ٱلْمَرْءُ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ وَيَقُولُ ٱلْكَافِرُ يَٰلَيْتَنِى كُنتُ تُرَٰبًۢا",
          "answer": "يَنظُرُ",
          "options": [
            "يَنظُرُ",
            "ﰃ",
            "عَنِ",
            "ﰦ"
          ],
          "translation": "will see"
        },
        {
          "question_id": 165,
          "question": "إِنَّآ أَنذَرْنَٰكُمْ عَذَابًا قَرِيبًا يَوْمَ يَنظُرُ _____ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ وَيَقُولُ ٱلْكَافِرُ يَٰلَيْتَنِى كُنتُ تُرَٰبًۢا",
          "answer": "ٱلْمَرْءُ",
          "options": [
            "أَحْصَيْنَٰهُ",
            "فَلَن",
            "وَقَالَ",
            "ٱلْمَرْءُ"
          ],
          "translation": "the man"
        },
        {
          "question_id": 166,
          "question": "إِنَّآ أَنذَرْنَٰكُمْ عَذَابًا قَرِيبًا يَوْمَ يَنظُرُ ٱلْمَرْءُ _____ قَدَّمَتْ يَدَاهُ وَيَقُولُ ٱلْكَافِرُ يَٰلَيْتَنِى كُنتُ تُرَٰبًۢا",
          "answer": "مَا",
          "options": [
            "ﰑ",
            "مُخْتَلِفُونَ",
            "فَلَن",
            "مَا"
          ],
          "translation": "what"
        },
        {
          "question_id": 167,
          "question": "إِنَّآ أَنذَرْنَٰكُمْ عَذَابًا قَرِيبًا يَوْمَ يَنظُرُ ٱلْمَرْءُ مَا _____ يَدَاهُ وَيَقُولُ ٱلْكَافِرُ يَٰلَيْتَنِى كُنتُ تُرَٰبًۢا",
          "answer": "قَدَّمَتْ",
          "options": [
            "قَرِيبًا",
            "قَدَّمَتْ",
            "إِلَّا",
            "كَلَّا"
          ],
          "translation": "have sent forth"
        },
        {
          "question_id": 168,
          "question": "إِنَّآ أَنذَرْنَٰكُمْ عَذَابًا قَرِيبًا يَوْمَ يَنظُرُ ٱلْمَرْءُ مَا قَدَّمَتْ _____ وَيَقُولُ ٱلْكَافِرُ يَٰلَيْتَنِى كُنتُ تُرَٰبًۢا",
          "answer": "يَدَاهُ",
          "options": [
            "وَهَّاجًا",
            "ﰥ",
            "يَدَاهُ",
            "ﰣ"
          ],
          "translation": "his hands"
        },
        {
          "question_id": 169,
          "question": "إِنَّآ أَنذَرْنَٰكُمْ عَذَابًا قَرِيبًا يَوْمَ يَنظُرُ ٱلْمَرْءُ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ _____ ٱلْكَافِرُ يَٰلَيْتَنِى كُنتُ تُرَٰبًۢا",
          "answer": "وَيَقُولُ",
          "options": [
            "أَتْرَابًا",
            "وَيَقُولُ",
            "وَجَعَلْنَا",
            "يَدَاهُ"
          ],
          "translation": "and will say"
        },
        {
          "question_id": 170,
          "question": "إِنَّآ أَنذَرْنَٰكُمْ عَذَابًا قَرِيبًا يَوْمَ يَنظُرُ ٱلْمَرْءُ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ وَيَقُولُ _____ يَٰلَيْتَنِى كُنتُ تُرَٰبًۢا",
          "answer": "ٱلْكَافِرُ",
          "options": [
            "ٱلْكَافِرُ",
            "ﰖ",
            "يُنفَخُ",
            "أَحْصَيْنَٰهُ"
          ],
          "translation": "the disbeliever"
        },
        {
          "question_id": 171,
          "question": "إِنَّآ أَنذَرْنَٰكُمْ عَذَابًا قَرِيبًا يَوْمَ يَنظُرُ ٱلْمَرْءُ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ وَيَقُولُ ٱلْكَافِرُ _____ كُنتُ تُرَٰبًۢا",
          "answer": "يَٰلَيْتَنِى",
          "options": [
            "وَهَّاجًا",
            "أَفْوَاجًا",
            "ﰅ",
            "يَٰلَيْتَنِى"
          ],
          "translation": "O I wish"
        },
        {
          "question_id": 172,
          "question": "إِنَّآ أَنذَرْنَٰكُمْ عَذَابًا قَرِيبًا يَوْمَ يَنظُرُ ٱلْمَرْءُ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ وَيَقُولُ ٱلْكَافِرُ يَٰلَيْتَنِى _____ تُرَٰبًۢا",
          "answer": "كُنتُ",
          "options": [
            "إِلَّا",
            "يَنظُرُ",
            "ﰝ",
            "كُنتُ"
          ],
          "translation": "I were"
        },
        {
          "question_id": 173,
          "question": "إِنَّآ أَنذَرْنَٰكُمْ عَذَابًا قَرِيبًا يَوْمَ يَنظُرُ ٱلْمَرْءُ مَا قَدَّمَتْ يَدَاهُ وَيَقُولُ ٱلْكَافِرُ يَٰلَيْتَنِى كُنتُ _____",
          "answer": "تُرَٰبًۢا",
          "options": [
            "وَبَنَيْنَا",
            "تُرَٰبًۢا",
            "ﰈ",
            "أَوْتَادًا"
          ],
          "translation": "dust"
        }
      ]
    }
  ]
}